瑞士留學，就黎grad，對前路好迷惘！

如題，就黎告別學生身分，好迷惘，有大概方向，fresh grad唔想番香港，但屋企人唔贊成。

讀咩？

酒店呀，巴打香港咁夜仲未訓？

條命係你既，你想做乜就就乜，理撚得佢地贊唔贊成

咁係屋企人供我讀書架嘛 我媽都話冇諗過供完個仔出去讀書會讀完都唔番香港 聽到呢句好心up

拎左居留權先考慮返唔返香港

好難拎到瑞士居留權喎

返香港發展待遇係點

咩叫好難先
係你既行業根本拎唔到定其他野影響

去外國讀書如果唔係為左讀香港讀唔到既野/追求高質素師資
而拎唔到居留權就返香港
我都會覺得係完全浪費錢

答佢唔係唔返 只係想試下喺當地發展一排 知道屋企好辛苦供我讀書 但我真係想留低試下 畢竟呢度嘅氣氛比較適合我呢科嘅發展 等我事業有成再帶你哋過黎 等我阿

其實個faculty係咪好大 成日聽到有人去瑞士讀hotel man

同你一樣 太掛住香港返咗嚟
而家打緊份閪工

SEG?

機會只有一次 你返左香港就冇
反而你留喺出面 搵到錢一樣可以匯錢返香港俾家用 而且隨時都可以返香港探親/搵工
條命你自己嘅 自己決定啦

香港做酒店狗也不屌
做住pt先囉，始終屋企重要
去得外國都係要睇屋企架啦，佢地供嘅

小弟係過來人，而家留左係瑞士做緊野。
勸你番香港吧啦，寂寞死我

有父幹有做幾年野返自己公司做野
無就找份政府工做

瑞士有冇朋友？

我覺得就咁翻香港 點都係由低做起架啦
咁但係屋企人初初供我出去個原意係想grad之後起步快d嘛

我媽唔會想離開香港 佢覺得去外國係做二等公民

巴打係邊個city呀？

我都係覺得機會就得一次 走左就冇

interlaken

有得移民唔洗返西工逼地鐵

有d遠 我french part
你翻咩呀？

法區，我估你係leysin讀緊

翻咩唔講啦，行頭好細，易比人起底

唔係啦 non SEG

山上果間？

讀得都非富則貴啦
識三四條女家境本身已經幾好 去讀完就搵到件富豪級埋單

嗰邊難唔難搵野做先？

大把香港on9 dse幾分去瑞士讀乜柒shms, 呢間根本就係學店去得既都垃圾黎，（唔識野的）家長聽中介話咩瑞士+酒店+第一就以為好高級，貴到死都送仔女去，去到成班香港人一齊玩英文又學唔到，番黎HR一睇就知垃圾。男仔番黎就打份19sales/clerk, 女仔我見大部分都係走去做空姐，咁一開始洗撚晒咁多錢咩

其實dse得幾分可以去美國讀cc上名校，或者去英國讀下foundation又上番半名校，就算去野雞大學都算係正規大學，唔似乜撚野hotel management school成間ive職訓所咁

讀到畢業學費加生活費加周圍飛嘅衣食住行講緊閒閒地都起碼兩三球野喎
未計入面去玩同出城貴到傻
山上除左飲酒又冇咩活動
你估班友屋企負擔得起嘅重有幾多個要憂柴憂米丫？

去英美澳讀書都可能可以死慳死抵做窮毒撚
去瑞士你根本冇得避

勸你番香港吧啦，不過就算你想留都好難留得低，無eu護照，基本上唔會請

咪都係同事，算唔上朋友

下面有人講左，冇eu護照，基本上冇人會理9你

好似好有經驗咁喎

但又唔好講到個個番黎都係做啲濕鳩工先，人各有志，呢啲嘢冇得逼。我亦識唔少人係grad之後去外國做嘢，用個title換番黎。有啲直接番香港嘅都有啲2年就升到做M架

無工做又唔返香港
姐係點

我唔係想留喺瑞士呀 我係想去其他國家攞下經驗

正解，冇eu護照好難有人睬你，前幾年都話可以去華人公司做/做中國人生意既公司，但近年都小左好多位

攞下經驗先返香港定以後都唔返先,
前者嘅話你老豆老母無理由唔比你試嘅,
咪溝通下囉

好奇問下, 去瑞士讀HOTEL 個D, 上COURSE 係唔係都係用GERMAN OR FRENCH

英文

巴打邊到 我之前係Luzern
不過真係唔好番 揾份工簽5年拎c permit好過

呢間
我個fd好垃圾 1st hon grad咗
睇佢原來70分以上就1st hon
宜家仲走去澳洲讀master添
成日講到自己幾辛苦點點點 垃L圾

有得去瑞士又唔利用個機會學好法文/德文

必須好似要讀架

終於有人認同，呢間真係垃圾中既垃圾